%ExporterCSV
\subsubsection{ExporterCSV}
\textbf{Funzione}
\\ \\
Questa classe permette l'esportazione in 4 file di formato \glossario{CSV} dei dati a livello di regione visualizzate durante l'attivit
\`a di analisi dei risultati.
\\ \\
\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
\begin{itemize}
	\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}\\
	it.tetratron.pera.controller.Controller\\
\end{itemize}
\textbf{Attributi} %i campi dati
\\ \\
\textbf{- Object$[$$]$$[$$]$ fit} \begin{verse} % - = private, += public, #=protected
 array a 2 dimensioni che contiene labels e valori della matrice fit\end{verse}
\textbf{- Object$[$$]$$[$$]$ alfa} \begin{verse} % - = private, += public, #=protected
 array a 2 dimensioni che contiene labels e valori della matrice alfa\end{verse}
 \textbf{- Object$[$$]$$[$$]$ beta} \begin{verse} % - = private, += public, #=protected
 array a 2 dimensioni che contiene labels e valori della matrice beta\end{verse}
 \textbf{- Object$[$$]$$[$$]$ parameters} \begin{verse} % - = private, += public, #=protected
 array a 2 dimensioni che contiene labels e valori della matrice parameters\end{verse}
\textbf{- String pathToSaveFile} \begin{verse} % - = private, += public, #=protected
 contiene il path per il salvataggio dei file che compongono l'export, verr\`a successivamente aggiunto un suffisso per differenziare i 4 file\end{verse}
\textbf{- String pathFit} \begin{verse} % - = private, += public, #=protected
 contiene il path per il salvataggio del file contenente la matrice fit\end{verse}
\textbf{- String pathAlfa} \begin{verse} % - = private, += public, #=protected
 contiene il path per il salvataggio del file contenente la matrice alfa\end{verse}
\textbf{- String pathBeta} \begin{verse} % - = private, += public, #=protected
 contiene il path per il salvataggio del file contenente la matrice beta\end{verse}
\textbf{- String pathParameters} \begin{verse} % - = private, += public, #=protected
 contiene il path per il salvataggio del file contenente la matrice parameters\end{verse}
\\ \\
\textbf{Metodi} %le funzioni
\\ \\
%\textbf{+ Vector$<$ObjInterface$>$ getItems()} % - = private, += public, #=protected
\textbf{+ ExporterCSV(String,Object$[$$]$$[$$]$,Object$[$$]$$[$$]$,Object$[$$]$$[$$]$,Object$[$$]$$[$$]$) }
 \begin{verse}costruttore della classe alla quale \`e necessario passare il path dove salvare i file oggetto di export e le 4 matrici da esportare\end{verse}
\textbf{- void buildFilePath()}
 \begin{verse}genera automaticamente i percorsi per salvare i 4 file \glossario{CSV} aggiungendo suffissi al path specificato al momento della costruzione dell'oggetto\end{verse}
\textbf{- void writeCSV(Object$[$$]$$[$$[$$]$, String)}
 \begin{verse}scrive il contenuto dell'array ricevuto nel file \glossario{CSV} al path specificato nella stringa ricevuta come parametro\end{verse}
%ExporterPDF
\subsubsection{ExporterPDF}
\textbf{Funzione}
\\ \\
Questa classe permette l'esportazione in formato \glossario{PDF} delle immagini visualizzate in ogni momento dell'attivit\`a di analisi dei risultati.
Precisamente le 3 immagini nella visione coronale, sagittale, ortogonale e come quarta immagine il grafico con i valori del punto selezionato, esse andranno inserite in una tabella di 2 colonne e 2 righe
\\ \\
\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
\begin{itemize}
	\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}\\
		it.tetratron.pera.controller.Controller\\
\end{itemize}
\textbf{Attributi} %i campi dati
\\ \\
\textbf{- Document document} \begin{verse} % - = private, += public, #=protected
 contiene le strutture logiche del documento \glossario{PDF} che verr\`a successivamente salvato in memoria\end{verse}
\textbf{- String fileToSavePath} \begin{verse} % - = private, += public, #=protected
 path dove bisogna generare il file \glossario{PDF} di output\end{verse}
\textbf{- PdfPTable table} \begin{verse} % - = private, += public, #=protected
 variabile necessaria per la creazione della tabella del documento\end{verse}
\textbf{- String arteriale} \begin{verse} % - = private, += public, #=protected
 Stringa che contiene il path al file arteriale che \`e stato usato per generare le immagini presentate nel report\end{verse}
\textbf{- String roi} \begin{verse} % - = private, += public, #=protected
 Stringa che contiene il path al file roi che \`e stato usato per generare le immagini presentate nel report\end{verse}
\textbf{- String voxel} \begin{verse} % - = private, += public, #=protected
 Stringa che contiene il path al file voxel che \`e stato usato per generare le immagini presentate nel report\end{verse}
\textbf{- String voxelMask} \begin{verse} % - = private, += public, #=protected
 Stringa che contiene il path al file maschera voxel che \`e stato usato per generare le immagini presentate nel report\end{verse}
\\ \\
\textbf{Metodi} %le funzioni
\\ \\
%\textbf{+ Vector$<$ObjInterface$>$ getItems()} % - = private, += public, #=protected
\textbf{+ ExporterPDF(String,String,String,String,String)} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}costruttore della classe al quale \`e necessario passare il path dove salvare il file in formato \glossario{PDF}, ed i 4 path dei file necessari per generare le immagini presenti nel report\end{verse}
\textbf{+ void saveFile()} % - = private, += public, #=protected
 \begin{verse}metodo che scrive in memoria al path specificato in fileToSavePath il file in formato \glossario{PDF} elaborato sino a quel momento; sar\`a l'ultima funzione a venire chiamata per generare il report\end{verse}
\textbf{+ addImage(Image)}
 \begin{verse}metodo che permette di aggiungere un'immagine al contenuto del \glossario{PDF}\end{verse}
\textbf{- addMetaData(String)}
 \begin{verse}metodo per aggiungere metadati al contenuto del \glossario{PDF}\end{verse}
\textbf{- addTitlePage}
 \begin{verse}metodo che genera la prima pagina del report in base ai file di input ed al nome del documento\end{verse}
\textbf{- addContent}
 \begin{verse}metodo che genera la struttura logica: capitoli, paragrafi e sezioni del \glossario{PDF}\end{verse}
\textbf{- createTable}
 \begin{verse}metodo che genera la tabella che conterr\`a le immagini che verranno successivamente aggiunte\end{verse}
\textbf{- addEmptyLine(Paragraph, int}
 \begin{verse}metodo per generare righe vuote all'interno dei paragrafi\end{verse}
\textbf{- addEmptyLine(Section, int}
 \begin{verse}metodo per generare righe vuote all'interno delle sezioni e sottosezioni\end{verse}
